獨家》國民黨立委施壓移民署協助向華強依親居留台灣

獨家》協助向華強依親居留 警界出身藍委遊說移民署

香港影視大亨向華強及兒子向佐申請來台依親居留，有國民黨立委為其遊說主管機關移民署。（資料照）

2021/02/03 13:44
〔記者陳鈺馥／台北報導〕香港影視大亨向華強及兒子向佐申請來台依親居留，據透露，為使向華強能開心過年，移民署在農曆年前將不會召開聯審會議。不過，近來有一警界背景的國民黨立委頻向主管機關遊說，要協助向華強取得依親居留資格，讓「依法行政」公務人員顯得相當為難。

知情人士指出，移民署官員多數畢業於中央警察大學，一名警界出身的國民黨立委熱衷為向華強依親居留案奔走發聲，要求主管機關要讓它過，稱這怎會涉及國家安全和統戰，這是親情人倫的依親居留，有些官員因為認識或被教過，都顯得相當為難。

據悉，向華強已送交香港政府所提供「良民證」給移民署，惟台灣國安單位已查出，向華強早年在台「有案底」紀錄，在一清專案機密文件中更被標註「新義安老大」，相關准駁與否將留待年後聯審會議決定。

香港社團大佬級人馬兼電影界名人向華強，早前偕同兒子向佐申請台灣“依親居留”，但報道引述台灣國安單位最新調查指出，華強強曾擔任中國電影基金會名譽副會長，與中共官方關係匪淺；此外，向華強早年在台灣有案底紀錄，過去多次被移民署拒絕入境；另外在警備總司令部列為機密的一清專案“竹聯幫組織沿革表”中，他更被官方標註為黑幫“新義安”老大。

有一警界背景的國民黨立委

葉毓蘭 撐警臭閪

應該是她
太無恥了

國民黨真係冇撚得救

新黨化

葉毓蘭？

警界出身，似乎係佢

共諜無疑

讓趙少康或韓國瑜來當主席
國民黨就完全成為新黨

江啟臣99%不能連任

香港有建制派賣港
台灣就有國民黨賣台

江啟臣沒有黃復興黨部支持

蔡政府查下呢條友睇下同共匪有冇關係好喎

KMT = 畜牲

批蒙面客騷亂 葉毓蘭發文再挺港警「最接近庶民」

國民黨真係打定主意放棄年輕人票

在一清專案機密文件中更被標註「新義安老大」

邊件KMT 立委做議員前係台灣黑警呀

GOOGLE 完
應該係呢件KMT 垃圾葉毓蘭臭豬閪

咁即係被派去做共匪

點解要理你少數黨國民狗?

中國國民黨，不EY

第N次國共合作

蝈民党果然共諜

協助向華強依親居留 警界出身藍委遊說移民署